余若薇：法庭未來或有不公義判決，大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師、或燒法院等地方

公民黨前主席、資深大律師余若薇今日（16日）出席眾新聞成立三周年午餐會暨「香港2020年展望」研討會，就法治方面作出分析。持續逾半年反送中運動中，警方展開大規模拘捕，余預告，這些被捕者今年會逐漸上到法庭，她呼籲大眾要有無比的耐性，當中必定會有令大眾嘩然、感不高興的裁判，公眾可作批評，有理、有節、和平地示威抗議，她相信法庭會收到公眾發出的訊息，但她提醒大眾千萬不要辱罵司官、檢控官或律師，甚至做出燒法院等行為。

余若薇首先引述資深出版人顏純鈎寫今年法律年度開啟典禮上「一種法治，四個表述」，指終審法院首席法官馬道立、律政司司長鄭若驊、大律師公會主席戴啟思、律師會會長彭韻僖對法治有不同定義。她認為，法治很簡單，不需要講得很深奧，也不需引用知名法官、法學博士、哲學家的解說，「執法（者）不法、當權（者）濫權，係最法治最大、最大嘅衝擊」。余舉例指，一個母親每日打麻雀、吸煙，卻叫女兒不要打麻雀、吸煙，質疑如何教人信服。「即係你唔準蒙面，我就可以蒙面；你唔可以用鐳射槍照我，我就可以用鐳射槍照你；你影我相係侵犯我私隱，但我侵犯你私隱就分分鐘都可以」。

余若薇提到，馬道立在今年法律年度開啟典禮上講解法治的最基本原則，首先指出無罪推論，而這點很多時都被忘記，例如教育局局長視被捕者為犯罪者、有年輕飛機師一被捕就被解僱。她又引述馬道立指，外界期望法庭盡快審理案件，但在大部份情況，控方需要時間準備資料，而辯方也需時消化資料，所以審訊快不來。她重申，很多人將壓力放諸法庭，惟審訊牽涉很多不同方面，不僅是法庭有角色。

余若薇續稱，在2020年，被捕者會逐漸上到法庭，大眾需要有無比的耐性，因為必定有很多案件的結果會令大眾嘩然、令大眾不高興，但她提醒，大眾千萬不要辱罵法官、檢控官或律師，甚至燒法院等地方，否則只會被視為野蠻人。她強調，公眾如果認為審訊結果不對，可以作出批評，只要不是人身攻擊或謾罵便可。

余若薇憶述，一次黃之鋒被判監禁後，萬人上街抗議，「個感覺係好特別嘅，因為某程度上你係抗議緊法庭個判決。」她坦言，作為大律師，這某程度上是超越她對其專業某些一貫看法。當日遊行過後，她的一個律師朋友問她是否認為法治受損，她當下不知如何回應，而對方則向她表示，當大部份人都覺得法治受損，法治就是受損。余引用法律界名言「Not only must Justice be done; it must also be seen to be done.」（正義不僅要伸張，還須彰顯於人前。），對該說法表示認同。她表示，當大家都持相同的意見，並行出來抗議，是發出一個訊息，她相信法庭是收到的。余再度引述馬道立指，法官基於原則判案，但不代表法院不需向社會問責。她表示，如果市民未來見到不公義的判決，感到不服，行出來抗議，有理、有節、和平地示威，她認為是重要的。

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」。她期望來年有案件會有令大眾感到舒暢，例如6.12女拔萃教師、印尼女記者、爆眼少女、報稱在警署內被輪姦的X小姐等案件，雖然她不確定會有何結果，但希望有好結果。余提醒，過去的七警「暗角打鑊」案、警司朱經緯打人案，也是鍥而不捨、經過漫長的時間，最終經法庭審訊，才得到大家接受的結果。

公民黨成班賤種政棍
我屌你老母呀

高院七.一刑期覆核案 袁手足經已離港

又考古打稻草人

考乜撚古呀
覆唔到就「考古」呀？

Over my dead body

敵人一直好明顯
係有班韭菜將敵人當自己友

余若薇出生太遲，早一百年出世應該可以透過對話阻止二戰發生

根本 兩邊就係玩緊 good cop bad cop
保皇狗做醜人 販民做白臉黎雙線維穩

和平抗議咪又係安條罪名拉9你

年頭都叫古？

反而想知到咗今日班尊貴律師可以點回應

悶🥱🥱🥱

2020-01-16 23:24:41

就算2019年1月都離譜啦
2020 呀 抗爭都抗咗半年啦 仲法治

其實係睇邊個鬧
共狗鬧就得，其他人就唔得

唔記得邊個七一擋人撞入立法會

余：你班人， 咪撚打爛我個飯碗

又有賤種販狗入黎洗地

e D廢老真係仲未醒，
不公判決唔關法官事，唔通關牛頭角陳師奶個表弟既同學....事，
不公判決，法官不單是違背專業、社會責任，而係體製腐敗。

講多一次
呢班唔係未醒
佢地只係同保皇狗玩黑臉白臉黎維穩

咪搬龍門囉
Omdb被人問法治死左未
就話自己「唔可以為法治頌死亡證」

上訴到終審要幾撚多錢呀
窮撚認罪吧啦

法律膠真係好on9

哪有錢上訴到終審法院！屌你老母！

鞭屍

悶，屎路一條

當年 屌admin屎忽 都要等一年先bin到
余若薇呢篇一年都唔洗就bin得

都話唔係法律膠
呢堆根本係扮白臉黎曲線維穩

人哋乜身份呀，梗係要咁講架啦

呢個回覆好耐啦,我意思係四個被dq後

又係哭喪屠夫

如果班律師真係有良心，企出黎抗爭
拒絕律政司上訴，起訴俾假口供嘅魔警
法庭就唔會變左大波嬅嘅玩具啦

把口就可憐你，但隻手就𠝹頸放血
收皮啦，屠夫黨
收皮啦，大屠夫公會

on9 要推反個制度

所以「法治」就頒左死亡證比佢

所以話香港良心真係得返連登

懷疑大狀煽動無知市民做出以上不法行為

販民派

由廿年前雙非，已經係咁玩
係班我喜歡政治既傻仔黃屍當訟棍黨神咁拜

OMDB

joking right?

已經燒咗法院啦, 仲叫人唔好燒

其實大家期待OMDB點回應?

我就寧願佢老老實實講法治已死，然後講吓佢之後打算點做。

不過唔知咁樣講會唔會俾人用党卫法綁架。

omdb 同保皇黨一樣死唔認錯
根本垃圾政棍
不過大把盲左既fans撐

點起訴？香港刑事檢控權屬律政司

同埋另一樣野係
所謂既「不盡不實」既口供係咪reach到老妨既threshold
有陣時好難prove
警察嘅證供有問題，導致被告入唔到罪
唔係每一單都可以去到老妨既threshold

所以咪話司法界淪為大波嬅嘅玩具囉
大波嬅叫你行就行，企就企

唔洗講到要抗爭咁嚴重
淨係班法官搞不合作運動，就已經可以架空律政司嘅權力
我係要話妳律政司敗訴呀，衝入黎含我囉

人地阿頭淨係叫你攞枝槍射人
而你喊住叫唔好，但就槍槍打心口攞命
而唔係掉轉反抗個阿頭，甚至射偏一啲

依啲唔叫哭喪嘅屠夫可以叫咩呀？

口供有不實，就已經係老妨啦
如果唔係作供前個宣誓，係為左講俾人知自己叫咩名呀？

未必
妨礙司法公正是由一項 (1) 傾向並有意圖 (2) 妨礙司法公正的 (3) 行為或作為所構成。

法官任何決定必須根據證據、法例、案例作出

兩個threshold來的
1. 口供有唔準確嘅地方/cross examination chok到有疑點導致不能入罪
2. 因為比假口供司法公正

兩個threshold來的

1. 口供有唔準確嘅地方/cross examination chok到有疑點導致不能入罪
2. 因為比假口供妨礙司法公正

睇下許勇，佢有盡力試過，就算唔成功，無人怪佢
但公文袋佢哋做過啲咩？

I am not talking about Civic Party...

第一點係應用於證人可能因為上庭日子相隔太耐
而導致記錯案情嘅細節

但當班魔警俾人揭發夾口供、老作
唔通依啲都唔算「有傾向，有意圖」？

你班販民左膠支持者個腦閪到中文都學唔撚好

辱罵咁少？ 我睇班紅官而家出門口應該多帶鑣, 唔敢坐公共交通同外出飲茶啦喎

當斬人劏肚都可以係高尚情操而輕判
而搜到六角匙係意圖暴動需要加監重判

打依句說話嘅時候，你諗緊啲咩？

第一點唔係淨係lapse of memory..
你自己睇吓幾多人上庭cross examination 時fall apart，前言不對後語

當然有部份我相信證供係reach 到老妨個threshold
但係我想講嘅point就係唔係cross examination chok到有疑點=老妨

邊單案件係搜到六角匙告意圖暴動
請救

其實呢一單案個量刑起點為6年（72個月），接近District Court上限
認罪扣減1/3 加家庭因素扣1個月
最後判監45個月

廢話，點解法官帶頭破壞法治唔可以屌？

因為佢地就係靠呢水搵食呀嘛

你搵比我睇邊隻字係「意圖暴動」

做得狗官紅官就預左俾人屌㗎啦

都話玩黑白臉

老實講係句高尚情操出咗事

唔好再貼呢啲離地撚講嘅野啦

講到上訴唔撚洗錢咁
法律面前窮人含撚

另一個post既留言copy過黎

Yes
不過呢句obiter引起公憤，係理解嘅

又回帶
1月嘅嘢而家先攞出講
嗰陣都未有黨安法

而家1月未有司法迫害

屌你啦，咁你以後咪屌支那，因為所有野都係考古
你身無屎驚咩考古呀屌你老母

屌呢個真係要binc
唔知而家佢點諗呢

[img]

同個極權政權講道理

1月有反送中未呀？

班販狗根本得啖笑
一年都唔夠就屌返「考古」

就算係考古又點？即原來過咗去就算無道歉就唔可以屌架？

咁咪撚屌日本南京大屠殺呀，咪撚屌六四呀（仲要無道歉衰過日本）

你唔係回應緊公文袋點解唔起訴啲假口供既人？

No..
我係講緊in general 所謂假口供有機會唔等於真係告得入
我睇唔撚明上面講乜
啲人講嘢太低質素sor

連余苦薇都比人捉黃腳雞

200萬起跳
律屍又割肥牛
割走手足既肥膏

佢地既身份咪係鴇婆囉
明明係豆皮婆都叫你屌
唔呃住你地 邊有錢收

呢班律屍唔用法律手段
抗拒不公不義既事

反而叫抗爭既受害人
俾錢佢地上法庭走不公義既程序

典型既人血饅頭

余若薇出名civil，當然有接少量criminal case (eg Ng Kung Siu，少量司法覆核）
出名接Commercial, Trust, Company, Land
Eg Akai Holding

Kao Lee & Yip

可唔可以教下我社運會點影響呢啲案件

唔配做法官嘅，點解唔可以鬧???

成班公民廢柴

上面有人責怪公文袋點解唔起訴假口供既人
(雖然得律政司可以起訴，民間只可以私人檢控)
但大致意思都係指公文袋咁多律師，乜嘢都唔做好pk
呢個意思唔係好難明啫？

可能佢都係阿婆叫鴨群組，比人拍咗片，所以好似湯渣咁。

公民黨班大狀多數叻civil

如果JR 案多數搵Dykes、刑事多數搵淦叔